【萬聖節】要求乘客卸妝過安檢 廣州地鐵：妝容驚悚免引起恐慌

港府早前宣佈引用緊急規例條例，訂立蒙面法，禁止遊行及集會人士蒙面，有港人戲稱期待萬聖節（10月31日）的來臨，因為當日可「理所當然」地戴着面具、或化各種Halloween妝容，扮鬼扮馬，遊走街頭；而萬聖節的氣氛原來早已在廣州街頭出現，有市民日前更因為萬聖節主題活動而化了較驚悚的妝容，結果被地鐵職員要求先卸妝，才能入站。

事發於本周日（20日），廣州漢溪長隆地鐵站安檢時，要求多名乘客先行卸妝，因為他們的妝容有點嚇人，或會帶來恐慌。廣州地鐵翌日回應稱，因近期有市民參加長隆樂園萬聖節主題活動，妝容「帶血」、比較驚悚，故建議他們卸妝後才入站，避免引起其他乘客恐慌，更稱公安也有發出相關提醒，地鐵現場還準備了卸妝用品，而乘客們都配合。

廣州地鐵過去亦曾要求乘客卸妝，今年3月，一名身穿Goth系黑色洋裝、化了哥德妝（Gothic make-up）的女乘客，在廣州蕭崗地鐵站入站時，被安檢人員攔住，指其妝容有問題，太恐怖，要求她原地卸妝，當時引發網民爭議，質疑難道素顏才能乘坐廣州地鐵？最終，廣州地鐵於官方微博道歉，稱會提醒業務部注意。

廣州漢溪長隆地鐵站安檢時要求多名乘客卸妝。

還原左仲得人驚

冇錯